【奪命滑梯】服裝設計師設計遊樂設施 恐怖親子樂園2年3意外

四川成都親子樂園「孩子的院子」內的遊樂設施「超級滑梯」，5月1日驚變「奪命滑梯」，14名遊客（包括8名成人及6名未成年人）衝出防護設施，造成2人死亡，12人受傷。「孩子的院子」更被踢爆非法營運2年，而遊樂設施的設計者，竟是服裝設計師！
內地媒體報道，有調查報告顯示，「孩子的院子」內所有設施的設計和施工，都是由從事服裝、手袋設計的李清華負責。李清華從來沒有遊樂設備設計的經驗，也從未受過相關專業培訓。
另有報道引述當地街道辦事處負責人指出，「孩子的院子」於2017年因安全事故，被責令停業整頓，至今年4月初，街道辦再次向「孩子的院子」發出強制關閉令，並要求其拆除部份設施，該通知至今仍未解除。不過，「孩子的院子」卻擅自開園營業。
翻查資料，「孩子的院子」2017年剛開張第2天，就發生過意外，3名遊客在觀景雲梯上遊玩時，觀景雲梯突然坍塌。之後，還曾有小孩衝出滑道受傷。今次奪命事故是該樂園第3宗意外。多個點評網站上，亦可見不少人質疑園區設備簡陋、設施危險等。目前網上有關「孩子的院子」的評論已被刪除。

成都親子樂園「孩子的院子」的設施「超級滑梯」奪2命。右圖為樂園宣傳照片。(互聯網)

真人版夢幻過山車

而遊樂設施的設計者，竟是服裝設計師！

跟手design埋壽衣

一條龍服務